穆迪降支那評級 新華社批「穆迪信譽早受質疑、歧視發展中國家」

評級機構穆迪將中國的評級，由「Aa3」下調一級至「A1」，為1989年以來首次降級。中國財政部隨即批評穆迪下調評級不恰當。官媒新華社亦發表評論，力數穆迪調低中國評級存在「三大誤判」。

財政部：2018至2020年中國政府債務風險指標 不會發生大變化

財政部指，穆迪評級方式是基於「順週期」評估，做法並不恰當，一定程度上高估了中國經濟面臨的困難，低估了中國政府深化供給側結構性改革和適度擴大總需求的能力。

對於穆迪指明年政府直接債務將達GDP的40%，財政部指去年中國政府債務的負債率為36.7%，低於歐盟60%的警戒線，也低於主要市場經濟國家和新興市場國家水平，風險總體可控。而2018至2020年中國政府債務風險指標，與2016年相比不會發生大的變化。

新華社：西方評級機構對新興市場存在歧視性

新華社亦發表評論，斥穆迪的觀點存在對中國經濟明顯的誤讀和誤判，評級結果有偏差。評論指，穆迪預測明年政府直接債務將達GDP四成，但事實上去年中國政府債務比重是36.7%，按年變化不大。今後隨著供給側結構性改革不斷推進，政府舉債受到嚴格控制，政府債務有望保持合理規模，預計2018至2020年中國政府債務風險指標與去年相比不會有大變化。

對於穆迪認為中國改革措施難見成效，經濟增速將持續放緩。新華社認為中國經濟仍然延續穩中向好的發展態勢，一季度GDP增長6.9%，同比加快0.2個百分點，充分顯示出供給側結構性改革的效果正在不斷顯現。隨著改革持續深化，中國經濟有望繼續保持平穩較快增長。

新華社引述分析人士指，西方評級機構的評級方法存在缺陷，信譽早已受到質疑。西方評級機構過分看重制度因素，定性分析比重較大，主觀性較強，對新興市場和發展中國家存在一定的歧視性。

香港係已發展,

比支那條契弟累死...

掩耳盜鈴

自己整個「馬雲評級」啦

全港市民喜迎評級下降

成日吹噓自己大蟈堀起做咩又變左做發展中蟈家

有着數=地球大國
冇着數=發展中國家

支那賊性不改

求其啦
整個孔子風險評級咪可以打飛機囉

是時候學Berlusconi了

習近平指出，經過38年改革開放，中國已經成為世界第二大經濟體。

第二大經濟體都係發展中國家，全世界應該得美國係發達國家

總量同人均係唔一樣

得喇全世界都針對你喇

梗係唔得啦，孔子已經有和平奬

仲有老子、孟子⋯咁多飛機都未拎出嚟打

成日都孔子，不如用下孟子魯子

龍門任搬!

中國或成最大贏家